「分化」兩個字真係比人濫用得好緊要

原諒我share高登嘅片，主要係想講龍門單野點樣凸顯出香港人乜鳩都鐘意用分化黎講。
我唔評論龍門老細係清白定比人屈，
但我見到最多嘅留言如下：
「就算係真手足，都打埋場仗先講啦！有時間都諗左點光復香港先啦！」
「擺到明係分化啦」
「就算係真，我都唔想理，無龍門香港邊會有咁團結」

四個字，大 開 眼 界。
原來就算係龍門老細唔岩，就應該要因為佢之前做過好多好事，所以唔應該鬧佢，唔應該攞番個公道？分化唔係咁用架，有問題就應該要出聲，唔係嘅喎，最後個問題愈滾愈大，去到收唔到科，解決唔到嘅情況，黃營就真係會一拍兩散了。

過往黃圈都出現唔少問題，例如有人食人血饅頭呃錢呃飯劵，間接令大家唔再相信啲助養channel怕比人呃，從而令家長唔敢捐錢，有需要嘅手足亦因此無人支援，生態鏈斷開，是為真「分化」。而如果明知比人以手足名義去呃人錢都唔出聲，呢d 情況只會愈黎愈多，

懇請各位分清楚咩為之「分化」，有問題就應該出聲，先可以令大家進步/解決問題。無端白事挑撥離間又無證據先係分化。分清楚啲啦，唔該

岩呀 而家開始搞埋水門啦
正經野又唔做 係度搞批鬥

共產黨最開心

岩！完全同意！
因為呢件事好嚴重
已經唔關鬥唔鬥黃事
而係去到呃錢、呃感情、盜竊既地步
針唔吉到肉唔知痛，覺得唔應該出聲個班可能係自己無被影響
但唔代表受害個班唔可以出聲

我都唔明啲人成日話要「對外，團結」做咩嘢？
而家係咪黃店老細係個仆街
你地就放棄香港呀？
第一日先知呢個世界仆街多咩？
人地講到明愈多人鬧自己就證明自己做嘅嘢係啱
有咁多人撐佢點會走啫
咁咪證明到個黃色經濟圈好穩固囉
香港人加油
35+一定得

舊登係高登，樓主第一日知？
仲打咁大篇野搞分化，識玩

龍門事件最大問題係無分清楚公共領域同私人領域，老實講黃店之間既爭議只係私人領域既爭議，大眾係無責任一定要關注或者搵出真相。但偏偏有一班人覺得所有人都要參與批鬥或者討論，傻的嗎？

鍾意就幫襯，唔鍾意就食第二間。無謂嘥時間，如果香港人仲想光明正大生存就要把握時機係國際線上爭取多啲機會。